Claro! Aqui está um código complexo em R que realiza a regressão linear de um conjunto de dados, usando validação cruzada para avaliar o desempenho do modelo:

```
# Importar bibliotecas
library(caret)
library(ggplot2)

# Carregar dados
dados <- read.csv("caminho/do/arquivo.csv")

# Dividir dados em treinamento e teste
set.seed(123)
trainIndex <- createDataPartition(dados$alvo, p = 0.8, list = FALSE)
train <- dados[trainIndex, ]
test <- dados[-trainIndex, ]

# Definir modelo de regressão linear
modelo <- train(alvo ~ ., data = train, method = "lm")

# Fazer previsões no conjunto de teste
previsoes <- predict(modelo, newdata = test)

# Calcular o erro médio quadrático
mse <- mean((previsoes - test$alvo)^2)
print(paste("Erro médio quadrático:", mse))

# Plotar gráfico das previsões vs. valores reais
ggplot(data = test, aes(x = alvo, y = previsoes)) +
  geom_point() +
  geom_smooth(method="lm", se=FALSE) +
  labs(x = "Valores reais", y = "Previsões")
```

Este código carrega um conjunto de dados de um arquivo CSV, divide os dados em conjuntos de treinamento e teste, ajusta um modelo de regressão linear usando os dados de treinamento, faz previsões no conjunto de teste, calcula o erro médio quadrático e plota um gráfico comparando as previsões com os valores reais.

Note que você precisa substituir "caminho/do/arquivo.csv" pelo caminho real do seu arquivo de dados CSV.